---
layout: post
title:  "Complemento Binario"
date:   2020-09-10 18:51:43 -0400
categories: rpf
tag: 3
---
# Complemento Binario

Sea {% katex %} A {% endkatex %} un número binario el complemento a unos de {% katex %} A {% endkatex %} se obtiene restando {% katex %} 1 {% endkatex %} a cada dígito de {% katex %} A {% endkatex %} y el complemento a dos de {% katex %} A {% endkatex %} es su complemento a {% katex %} 1 {% endkatex %} más {% katex %} 1 {% endkatex %}.

{% katex display %}A= 1 1 1 1 0 0 0 0 1 1 1 1_2 {% endkatex %}

{% katex display %}A_1= 0  0  0  0  1  1  1  1 0  0  0  0_2 + 1{% endkatex %}
{% katex display %}A_2= 0  0  0  0  1  1  1  1 0  0  0 1{% endkatex %}



Sea 
{% katex display %}A=-414.8125{% endkatex %}


*Binario* 
{% katex display %}A= -110100011.110 1_2{% endkatex %}

{% katex display %}A= -0.1101000111101*2^9{% endkatex %} normalización de un número

{% katex display %}64+9=73=1001001_2{% endkatex %} exponente

![binario](/assets/images/binario.png) 

Dentro de ese rango se colocan los ceros hasta que se completan los *64 bits*


